%Une boîte est formée d'un cylindre de hauteur $8$ cm, surmontée d'une demi-spère de rayon $3$ cm.
\MultiCol{0.6/0.35}{
  \begin{enumerate}
    \item \textit{Calculer le volume, arrondi à l'unité en cm$^3$, de cette boîte.}
    
    $V=\frac{4}{3}\times \pi\times (3cm)^3\div 2+ \pi\times (3cm)^2\times (8cm)$\\
    $V\simeq 283$ cm$^3$.

    \item \textit{Donner la contenance de cette boîte en cL.}
    \item 
    On a la conversion suivante :\\
     $V\simeq 283$ cm$^3$=$0,283$ dm$^3$ soit $0,283$L soit $28,3$cL.
    \end{enumerate}

  

§


    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.3]{\ExoPath/volume/images/3EvalVolume01d.png}
      \end{center}


}
